原在女家凍肉大王店幫手 另起爐灶 燒炭亡夫婦 與外家打對台輸身家

2018年04月21日

原在女家凍肉大王店幫手 另起爐灶
燒炭亡夫婦 與外家打對台輸身家

■張氏夫婦欠巨債燒炭亡，遺下一對子女。

【本報訊】元朗前晚揭發夫婦燒炭同死倫常悲劇，據知死者夫婦原在女家經營的凍肉店幫手，但翁婿不和，夫婦另起爐灶，並將新店設於老店對面打對台搶客，可惜經營不善，賣樓仍未能守住生意，欠下巨債結業收場，走上自殺的不歸路。

記者︰梁瑞帆 金敏琍

前晚8時許，張偉雄（42歲）及施曉敏（39歲）夫婦被16歲兒子發現於元朗十八鄉路原築第5座住所房間內燒炭身亡。資料顯示，該單位原是女死者與姓彭母親於2009年以382萬元聯名買入，至前年底以680萬元售出，夫婦繼續租住該單位與子女同住。

據了解，施曉敏原是元朗區凍肉店「施培記」姓施東主的長女，其父70年代靠賣凍肉起家，其後兼賣自家調味醃肉，成功闖出名堂，在牡丹街購入自置物業，目前擁有3家分店，在區內廣為人知，被譽為元朗「凍肉大王」。

消息稱，施女原本一直在父親的店舖幫手，婚後丈夫亦加入一同工作，但丈夫與岳父不和，施女在親情與愛情之間選擇後者，2014年兩夫婦自立門戶開設凍肉店，希望打出一片天。

■死者的凍肉店（綠箭嘴示）曾與娘家店舖打對台（藍箭嘴示）。

開分店一年賣樓套現

夫婦先在元朗開店，店址更設於老店的對面，實行與娘家打對台搶客，父女關係更惡劣，其父3年前接受傳媒訪問時，亦只提協助兒子開設凍肉舖，絕口不提女兒開店事宜。有街坊指施女性格剛烈，曾目擊她往老父店舖找晦氣，在店內大吵大鬧。

消息稱，施女積極在網上推介其凍肉舖，初期生意不俗，前年初更在荃灣擴張開設分店，惟之後越做越見艱難，前年底疑賣樓套現支撐生意，去年底荃灣分店率先結業，至本月初，元朗分店亦捱不住結束業務，兩夫婦疑不堪財困打擊，選擇燒炭以死逃避。

施女自殺前一晚，曾將一個大膠袋「錦囊」交給14歲女兒，表示若家中有事便打開尋求解決方法，並提醒子女可向親友求助，幼女不以為意將錦囊隨便放在一旁，直至前晚，16歲兒子見父母房門反鎖，手機無人接聽，大驚報警，消防到場破門揭發二人倒斃床上，旁邊有燒剩的炭灰和一封遺書。

下一則
氣槍狂徒鋼珠射爆食肆玻璃

施培記對面打對台

唔需要死呀

為氣打對台

自私賭氣父母

on9
食到有錢女
又俾埋你入去做野
安安份份遲早發達

咪話我話
九成條on9仔心頭高
見人地吹奏個啲咩和牛黑毛豬
就諗住做埋呢啲
點知俾條廢老屌到一面屁
跟手嬲嬲地諗住證明自己
開鋪就肯定搞啲新張期買一送一優惠
優惠完左咪收皮燒碳咯

唉
個老豆一定好SAD, 後悔到仆街
嗌下交連個女都無埋

為啖氣去死

都好 對仔女可以返去

呢啲女手指咬出唔咬入
幫條mk仔都唔企老豆個邊
早死早著啦

居然係施培記
打對台都要知自己咩料先得㗎 俾我揀都揀去施培記買啦

我諗會老豆會拎個女婿條屍出嚟日鞭夜鞭

傻仔係第二個區咪無事
玩到要死

佳宝no.1

條仔睇個樣都知係啲無咩讀過書既mk黎
但你知mk心頭又特別高自命不凡

你會唔會想像得多左少少

係香港生活
面子最緊要
香港太細周圍都係人
網絡身邊個個鬥身家有幾多層樓 日日賺幾多
天天批鬥， 你點解會冇樓點解 生活咁差 做租客 抵死
最鍾意階級鬥爭
香港生活谷到爆炸

死得好啦，屌你點都好都咪撚同自己人搶生意啦on9

同埋人地老字號，你個老mk有幾兩重呀垃圾

人地自置物業，淨係唔洗俾租都贏

你咁清楚既

止蝕嘅重要性

條友睇得tvb多

洗唔洗開係對面咁串

呢對夫婦真係仆街
層樓就賣撚左去
然後係返個單位到燒炭
接你手個業主今次超無辜

無睇電視好耐啦
不過呢單野可以拍番套凍肉風雲
續集就凍肉風雲之卧薪嚐膽
講個兩個死剩種大個之後幫老豆老母報仇又開番老豆個間去搞呀爺
點知失敗收場但呀爺原諒佢地 畫面就去翻當日佢地死老豆老母個時呀爺叫兩個細蚊仔黎佢地度都係一家人個刻

之前仲擔心緊兩個十幾歲無父無母點算
老豆同女婿不和，我諗個老豆唔會唔理兩個孫，好彩啫

廢到震，新手搵間老字號打對台，哪來的自信

可能學上面巴打話齋
想搞近野點個俾外父屌
咪開係對面鬥氣lor

點知根本不自量力

打對台根本死硬
人地本多過你
客又多過你

自尋死路

就算冇經濟問題，有阿公阿婆養，個孫女既心理問題都有排醫

真係On9 都爆，思想幼稚 ，無腦就唔好繁殖下一代啦。

想隻揪凍肉大王，If he can, I can.

老字號真係咁有吸引力 ，如果第間平加靚大家會唔會去幫襯

廢老重男輕女 個老豆wfc

agger

華人係咁，我住果區前幾年有假豪宅落成，當時少西餐，有一間新西餐廳吸引好多中產，結果依幾年開了5間新又同類型的西餐，執完又開，開一間連裝修起碼2m-3m , 儍西

批鬥大會開始

agree

這就是香港

問題係去開呢間根本唔會諗第二間
十幾廿年前去打邊爐燒野食都係去開呢間
你話開遠啲都仲可能貪就腳

全世界只有中國可以發生文化大革命
中國人基因太喜歡批鬥
睇人仆街最開心
就算死咗都要鞭屍

間野一到聖誕節中秋呢啲大時大節仲多人過年宵

垃圾男人靠實力贏唔到人，就索性一拍兩散整死人地個女

屌你，一家唔知一家事，人地老豆人係點都唔知，可能日日屌鳩佢，亂講野，你同上咗年記有鼻屎咁大成就既人雙處過未

On9

唔係錢問題
係啖氣落唔到檯

內情唔知，可能mk曾經努力工作，可惜日日俾人屌，連伙記都當佢係狗

唔講以為連登仔個個都係當事人，個個都一清二楚

學三哥咁開間 施培記（大女）咁咪有得做囉

咁咪安份做姑爺

日日玩

難得溝到個有錢女

所以話性格決定命運
mk始終係mk
比你上到位都改唔到命運

兩邊都on9 super

我覺係個女人同老豆鬥拉埋老公落水

唐心風暴5-6

唔知內情，真係無得亂up
可能係個老豆仆街未定

on9仔 養唔熟

個女婿on9就真既
但個外父做生意賺咁多都要俾連登仔叫廢老
所以話連登如果加入貿易戰，真係可以打到中美兩邊都收皮

咁都仆街?
反正都死點解唔玩得

事實啲加油站就係放埋一齊 有冇執到

兩公婆都白撚痴
另起爐灶唔係問題
但邊有人咁撚戇鳩開正對面打對台

咁都唔仆街?
死大撚晒咩

老豆點對女婿唔知，但事實開係間老字號對面擺明係冇腦行為

好彩外父有錢,對仔女仲有依靠

個仔真係慘 自己發現老豆老母一獲熟

對仔女仲細
真係有心理陰影

一打開發現係炭

好明顯係為啖氣，諗住自己可以做得比外父好，可以吐氣揚眉，威比人睇，點知落得咁既下場

唔知內情好難講嘅

我朋友都係咁，
佢係大女又係幫老豆打理間廠，
自己有牌做會計人工唔差，老豆包二奶出事出錢出力上去救佢間廠，
乜都唔識由頭學起，
幾年努力比佢救翻生間廠，
係咪好勵志呢

然後早兩年佢老豆一句唔該話得一粒仔，
成間廠比撚左佢個成三十歲仲飲緊咳水，幾乎工都未返過嘅mk 細佬

仆心仆命做左幾年，然後出返份糧（仲要少過原本果份）
一個唔該比人起飛腳，
啲廢老思想真係好可怕的，
後來條mk 搞大左個工廠妹肚，
結左婚，兩公婆打理

之後間廠經營不善減左一半規模，
佢老豆仲好意思叫我朋友出山救佢細佬
又喊又跪，搞到我朋友心軟，
點知最後mk 細佬on9 到比老婆食埋間廠走佬

所以唔知內情真係唔好鳩估

你係接手果個就唔會咁諗
仲要高位接貨

係憑乜啊

黃金旺電D腦場

咁都可以9up 到

好似好多單賣自住樓再租返果度之後入面自殺， 所以買樓唔好租返俾舊業主

睇鋪名 xxx專門店

似係賣高檔野果d乜春頂級黑毛豬d鳩野

屌，個老豆洗乜驚仲有個仔，有生意梗係傳俾個仔啦，都唔知有乜好嘈

仲要個個掛住個孫女
佢就冇人理，連錦囊都冇個

港女

仲要溱䄸層樓係女家買，又燒炭攪到層樓變兇宅

條mk佬做嘅所有野都係自私到仆街
對仔女最後咪又係施培記老闆幫手養

你見條mk仔開舖要開對面就知佢仆街啦

食晒軟飯仲要打對台

講就易
你睇連登呢度有幾多人受到d廢老氣

可能個仔女覺得佢阿公害死父母，大個又再開多個打對台呢

ON9仔，外父死後，生意都歸你啦，豬西

聰明仔 未起步就學人打對台

你唔比條老豆講風涼話，攪到個女要開對面

比你鬥贏就輸關係，鬥輸就輸身家
正一傻仔黎

任何情況都唔應該開對面咁on9下話

我有幫襯過果間野

間野真係賣咩沖繩黑毛豬 神戶和牛

賣左但又繼續可以果度住
好大機會係賣左比自己屋企人 e.g. 呀媽 或朋友

人地有個仔嫁,幾時輪到個女/女婿

你朋友on99
成世比人食住

唔怪得人
可憐之人必有可恨之處

為啖氣，可以開去大橋街市，開去水邊圍朗屏，一樣大把人流。做得成可以威俾外父睇又唔會搶到佢生意winwin，係要搵個會搞到兩敗俱傷嘅辦法
但無計，劣質DNA只會識咁樣內鬥。。。。

太過急功近利喇 一間都搞唔掂咁快要開分店

打對台。
即刻諗起雞同鴨講。

寧願出邊搵少d都咪同外家打工

除非你身家或有料騎過佢地

唔係又比人撚又比面色唔好過

幼女不以為意將錦囊隨便放在一旁.

開係大埔 隨時風生水起

開喺麥師父隔離。

腌肉 凍肉 齊齊撈

依家咁咪幾好
香港人一向唔要大家6粒魚蛋 要一齊得4粒一齊仆街嫁啦
開鋪鬥嬴左 老豆鋪收皮
開鋪鬥輸左 死女婿死女
兩樣都係經營幾廿年的野
一鋪清你袋
點輸?
依家仲要養埋兩個孫又成千萬
真係嬴到開巷啦

講真，我多數幫襯呀女個間
我買親野都會四圍走去睇
呢兩條街凍肉鋪都行均晒先買
有d 野係佢個間先有
特別係有隻芝士腸
執左之後好sad
唔知邊到有喇

宜家仲要知道佢地過身

老闆娘好客氣好有禮貌
就算我買得少都唔會黑口黑面

自唔自私、內情係點
呢樣野旁人點知

可能買重保險呢？！

以為睇緊雞同鴨講

佢兩個外孫好慘下
衰左咪同老豆SAY 個SORRY咪算囉
佢唔幫你咩
而家就好似外公害死佢父母咁

咁凍肉大王有冇私底下打壓人呢？有冇聯同其他人好似供應商等，咁抵制人？

可能個老豆真係留間鋪頭俾個仔呢
據知有一仔兩女

依條友都算仆街到頂點
生前同屋企人打對台
搞唔掂掉底一對仔女
死都仲要死返係賣比人個層樓到

落地獄啦dllm

但其實佢d丸好過施培記 我之前有買開 多d特別既丸

再次證明mk仔心頭高野心大自私想一步登天但可惜自己冇料。

佢唔開晌外父對面, 過兩條街開間個名差唔多, 叫傳媒嚟做下報導再拎啲報導同外父講數, 應該唔使死.

重睇啦

單位原是女死者與姓彭母親於2009年以382萬元聯名買入，至前年底以680萬元售出，夫婦繼續租住該單位

其實點解要咁做

溏心風暴唔知4定5有劇本啦

生於斯 長於斯 死於斯

阿公黎

施培記比蘋果飲食男女訪問嘅文章 有興趣自己睇

老豆白手起手 累積經驗資本人脈客戶群幾十年 又扶植左自己個仔係附近搞凍肉生意 周邊環境又一堆凍肉鋪 呢2條老mk仲要唔識死開係老豆對面 買棺材唔知埞
由打對台開始已經自掘墳墓 宜家釘蓋只係曲終人散

打對台姐係擺明想收人皮啦
點知自己又冇quali 變相皮自收
不過玩到咁串
唔係岳父嫌女婿痴金康就係女婿野心大想食埋人間公司架啦
都唔知講咩好

所以我咪話唔知內情好難估，
因為當日我朋友比佢細佬趕走，
好多熟客都係搵返佢，
叫佢另起爐灶，
有幾個直情合約都出埋比佢，
意思係你簽好左，你一開波個生意已經夠賺有突，
但佢怕會收左佢老豆同細佬皮，
所以最後都係推左

所以我諗會唔會係個女所有青春都奉獻比間舖，
幫老豆打理得好好，然後個老豆仲打本比唔識做嘅細佬開舖，然後又話啲野遲早都係留哂比細佬，
覺得唔公平自然就吵大獲，
可能炒得多，
唔甘心到要開一間喺你對面，
証明自己嘅能力

當然，
以上係鳩估，不過同大家鳩估佢地人心不足，兩公婆都mk 係一樣的

玩又唔夠外父玩 仲要開正對面 都冇撚腦

啲無腦mk係咁
見啲網上打手kol飲食youtuber吹咩就信咩
唔諗諗下個頭咩人最多
你開係呢啲地方賣貴價食材真係癡上腦

個新業主蠢,賣得比你一係發左一係唔掂,賣左仲要租番同一單位應該都係唔掂既多.資深收租佬唔會犯呢D錯.

間廠做咩生意架

施培記隔一條街有麥師父同佳寶

好似係醫療用具嘅零件

聯名買,咁應該老母個份攞埋出來比佢地做生意敗埋,
不過咁有錢應該都唔介意

講真依啲人，成世賣凍肉
間野衰左又冇咁厚面皮返娘家，唔通去凍肉舖打工咩
結果賣屋都要撐，撐到死左

個業主仲俾你租翻 咁撚樣對人 賤到

唔可以低估新界佬重男輕女個程度
但點都唔應該同家人打對台

真愛

啲傳統重男輕女思想破壞家庭
累咗幾撚多人

個女間野叫咩名?

個囡間鋪賣野係特別，但無人流呢
次次經過都冇客最多一兩個

得罪講句，你朋友真係On 9，由佢老豆飛起佢俾間廠佢個仔就應該脫離父女關係，你話我衰都好。你做初一我做十五 話撚知佢老豆乞食都唔應該再理

自己走開鋪好少事，但對面開鋪打對枱真係 x2036

一個外人就咁聽緊係覺得你反骨啦

咪死，賣肉一定要人流足，客先有信心，初期一定唔好搞到咁高格調

係，真係自私到不得了

太自我中心

咁撚狗,唔脫離都唔再有交往啦
不過有晒人脈,如果真係另起爐灶,一定收佢老豆皮

呢啲老豆，無左都唔可惜
快撚啲死就最啱

關乜撚野事
佢原來已經小康有突啦
自己鬥氣又屈哂全香港
老豆有鋪都唔知足關人撚事

咁又公道講句，
聽佢講佢老豆細個好錫佢的，
咁童年得一個，老豆又得一個，
好難講值唔值得咁做囉

家庭糾紛係複雜架啦,

就算俾你鬥贏左,激死老豆,

背後D親戚會點睇你呢?

該單位原是女死者與姓彭母親於2009年以382萬元聯名買入
有咩問題？
我知之後賣左，唔使下下寫晒出黎你先明咁on9

D仔女都唔細,已經懂事,

真係唔知點面對呀公呀婆(老豆老母因為佢地自殺)

佢細佬都30歲，佢都唔細得去邊，佢老豆有無考慮過佢日後可以點

唉，以現代思維就話屌佢老豆啫
但上一代重男輕女
除咗養出廢柴仔
啲女都係教到甘心為父母同埋兄弟付出
大把上一代女人書都冇乜讀
就出去賺錢供啲兄弟
到頭來啲仔好境
又唔見會幫返啲姊妹

關親戚撚事咩

一個正常老豆就係俾間廠個女打理，每個月出2皮嘢俾件廢人

連登仔最叻ff當真，鳩估就以為自己睇透世事 白痴仔係咁，由佢地啦

真係架，
講多個case，
我有另外一個朋友，係仔，
屋企開藥房，開頭都普普通通夠搵食，
跟住老豆病左一排，老母要照顧老豆，
得兩個家姐頂住，
捱過左最慘果期（果時仲要供我朋友去外國讀書）
幫佢老豆搞埋奶粉生意，
幾年間樓都買左兩層，
跟住我朋友讀完書返黎就拎左一層樓，
on99飲飲食食左幾年，
最近佢老豆身體又唔好，
話啲生意比哂個仔叫佢返去做，
兩個家姐呢，除左份糧就係另一層樓，仲要同老母三個人分（包埋照顧老母終老），
我朋友印印腳就人生成就解鎖

呢啲重男輕女思想真係極on9

佢老豆呢幾日一定笑到仆街

都唔係開正係人地對面咁串麻，可能外父真係好仆街，要正面對抗，但都應該一步一步嚟，咁急進而家輸左頭家仲輸埋條命有乜意思

你可能未做過人老豆

仔女點唔衰都無得計 佢變壞係自己教得唔好

毒撚就係咁諗野，見人自殺就問點解死前都唔殺邊個邊個為社會積福

華人劣質思想

你站起老豆個角度睇，知道個女去到邊都掂，所以唔洗擔心佢，但個細仔你唔幫佢，佢會死，咁你點揀？只可以話世界係唔公平架啦，專門懲罰勤力的人，你搵得多咪要交稅捱貴租囉，有d廢柴乜都唔洗做就可以拎綜援住公屋

賣完樓係番個單位自殺 都幾仆街

咪話用2皮野個個月釣住條廢柴命，個女俾佢老豆飛起都肯返轉頭幫佢就知道有情有義啦，而家好啦 個家姐唔洗睇佢一世，未嘗唔係好事

個老婆都算有情有義

咪係
人地都算 自己仔女都掉低唔理
真係自私到仆街

會唔會係個老豆重男輕女
d 野全部留比知仔

ching 識波
真係心水清

我朋友本身真係幾叻女的，
佢返左黎香港後，轉左兩次工待遇已經差不多跳到行內頂峰，
其實佢set 好哂壇野比佢細佬，
佢細佬只要日日返去睇av 打j 間廠都識自己run，
佢on9在叫左老婆個大佬入黎做總經理，
咁就GG 左

大陸女人永遠信唔過

贏左生意

接手個業主立即變左負資產
又要自殺了

啲女嫁左出去就係人地家族既人 拜山都未必拜番娘家
正常都留俾個仔啦

係元朗人都識既施培記
你夠膽同人打對台

其實好多人都拎猶太人果張圖屌中國人劣根性

但實情係以香港呢種地方細人口集中既地方

將相同產業集中埋一齊先係理想推廣市場既做法

因為買方可以好快咁去獲取相同產品既資訊價錢而更容易做決定

就好似買電腦第一時間會諗到去黃金，睇裝修野去旺角一樣，而且你已經認為果度專賣呢樣野，實平啲

所謂成行成市嘛，一間鋪做唔起個勢，個起個勢就唔怕多幾間鋪消化市場

利申9up

呢個垃圾故流傳咗咁耐重有人信, 同李嘉誠教你五年內買車買房一撚樣

呢D叫蓋棺定論

串通外人打自己老父母叫大義?
義氣真係亂7咁黎定義

潮州人？

上左連登 = 全香港都知道
搵日組團去施培記
恭賀老闆老來喪女

你既諗法好唔同

自己老公唔算外人掛

可能比d老伙計狂屌
頂唔順d老屎忽文化
伯父幫自己伙計都唔幫佢
Rip

咁短？直頭拍套大時代史詩式長篇啦，爺另外有個私生仔返黎接手，鬥到下一代，爺公司最後上埋市變大公司，另外兩個變左股神，用計呃返間公司

屌你啦，我老母就係咁既思想呀
個條咁廢係父母教出來，點解要個女去受

生又累人 死又累物 正仆街

我講左兩個例子你都接住咁講呢句

多謝你用行動去實踐咩野叫on9

碳都唔洗買

好仆街

除非真係和牛級
否則一般人唔太分到邊間特別好
咁咪會去老字號有保證囉

就咁睇，佢老豆似乎無咩幫佢個女。其實又唔係無能力，都扶持得自己個仔開凍肉舖，好心都幫下個女啦。

點幫，係你對面同你打對台

贏啖氣 死個女 ... 個女班仔女會唔會憎到佢外公仆街

《我和殭屍凍肉有個約會》
對遺孤藉助妙善上師法力回到過去
試圖改變當年父母既on9決定

咁你老母錫唔錫你？

個女突然收到錦囊都應該打開睇吓啦

廢佬好可怕

我意思佢肯幫下，個女點會開喺你對面

兩父女搞到關係差，個女咪為啖氣開喺佢對面，咁當然我都係9估啦

樓上有巴打估話咩個女婿要入d新潮貨個老豆唔肯咁，結果鬧交，當真係咁，其實做老豆都可以由好多人脈貨源果d幫倒下手，借/比少少錢個女出面開舖又得，斷估佢都係類似咁樣幫個仔㗎姐。除非已經幫到盡，個女都咁on9反面開喺對面，咁我無野講

啱 如果做得好 一家人點解唔可以開多間分店

唔緊要啦 人都死咗 廢佬後悔又好開心又好
睇下兩個孫點好過啦

老老實實，兩小口出嚟搞生意，三年幾蝕埋層樓幾百萬真係幾誇張，除非另有內情，可能生意唔係太差係輸啖氣自殺，但咁既經營方式，你又好難怪外父當初唔比機會你發揮，一陣你輸埋我間鋪點算

兩公婆死因：

當初冇搵連尼住幫手

有D父母其實仔女有冇都無所謂，荷包D錢無左仲大件事。

買左過一定兩年就自殺都保

其實係唔係證明左外父係做得冇錯
佢就係知道個女鐘意意氣用事, 唔係做生意既材料, 所以唔想打本俾佢
個女就偏偏鬥氣, 除左要證明自己能力, 野心大到想打低埋自己老豆
結果外父一d 事都冇, 個女走去挑戰人仲搞到自己一仆一碌

渣ga

大火低燒

睇完上面有d巴打的case 真係不論真假 某d廢老死個女真係唔撚care
仲要加句 一早話佢架喇 同我鬥... 在度認屎認屁

死都唔做返件好事。

case by case我又見過倒翻轉情況。個老豆老母個留左層樓，個仔一直照顧兩老，個女就從來唔俾家用，亦無理個兩老。

但一講到分錢分樓就立即跳出黎。

戇鳩鳩打對台擺明為氣，人地有晒基礎咁易俾你打低咩，去第度開都唔洗死啦

連登仔真係鬧老豆老母鬧上癮

已經唔係全無本錢,
生意失敗賴老豆唔幫你都有

你同佢講句屌你老母可能佢會幻想埋佢老母點樣俾人中出

做過呢行既sales
條仆街次次月尾找數串串貢
借d意唔找都有
原來財困到咁

係真架

利申係佢地朋友

可能最初積怨係因為老豆開凍肉舖所以屋企成日打邊爐，
有一日佢阿媽唔知做乜買辣底......

點樣又平又靚，蝕做咩，你要有本先可以以本傷人

元朗咩人多，去得凍肉鋪咩人多
梗係老字號

有仔女仲要兩個人都願意自殺，有無咁巧合

過咗一年自殺都包

老老實實，開間新鋪係自己家族老字號對面打對台，三年幾蝕幾百萬，應該做好多野都無諗清楚

廢老係講思想，唔係講身家

老而不死是為賊

唔出奇喎
兩個當初諗住威俾外家睇
而家挑機失敗親戚唔笑佢自己都面黃啦 , 仲邊有面見人
面子同錢都冇曬, 自殺都正常

屌，分餅嘅野你識條春

求一對子女既心理陰影面積

咪就係，成班連登仔，乜鳩都唔識，就起到笑鳩人

無論咩原因都好 始終有對仔女
咁樣自殺死左 毫無責任感
即使負債都無可能走投無路 去到自殺呢一步
關係幾差都好 同老豆say個sorry 一家人實會幫你
咁樣拋低兩個仔女真係 悲劇

我睇窮就幾多歲都抵死，話有錢老人係賊根本係阿Q精神，俾我講出黎真係會打冷震
大把連登仔咪又係好似個mk女婿咁自命不凡，但就連食到有錢女軟飯既機會都冇

老而不死是為賊都唔知點解

問題老字號贏租金，你點定價

自殺係包架...

香港係因為地少，岩做油站就個幾個位。

街市人生【施培記食品超級市場】 -

孔子說：「年幼的時候，不講孝悌，長大了又沒有什麼可說的成就，老而不死，真是害人之賊。」
外父咁叫冇可説成就？咁個個連登仔都係商界奇才又難怪會咁講既 所以真係要請連登加入貿易戰，征服全世界

係咪傻嫁
當時有當時嘅解法
用當時套用返落今時今日一堆人要死啦
我會理解為搞屎棍，聞到棺材香都仲要對世事諸多意見，把口唔收仲咁好火，為老不尊

我冇講過個外父係咪廢老/老而不
純粹針對你用錢去定義廢老

要唔要都罷啦
搞到咁應該發生過唔少事

有能者自然可以有意見

我覺得人脈都好大關係
人地叫得乜乜大王
一定有 d 地位
可能攞貨平 d 靚 d 之類

廢老唔係用錢去計，有能者都係

如果你講既野係成立，其實最後都歸因於價錢，同個字號好似無關。我無買開菜，唔知啲人買野菜係點思考

做生意講錢都好合理

自己一家人鬥到死人
外人睇嚟只係一場鬧劇

睇隔離壇話男事主當初o係施培記做伙記
跟住溝到太子女
係咁既我做老爺都唔鐘意個女婿啦 ,
點會咁爽俾你個伙計仔又食又拎, 拆分自己個凍肉王國?

施培記D野好好食

佳寶之前開正佢旁邊，鬥輸咗所以擺過一條街？

Detail

之後o既後續故事係點?

間廠被食後變成點?

你朋友家族現時o既下場同去向又係點?

現實商業真係有咁簡單既話
黃金、信和、先達執柒咗九世啦

咁你朋友友睇點樣佢兩個家姐?
兩個家姐有冇諗住反撲?

乜原因你會仲肯同呢個人做朋友?

戇鳩
識玩一定係慢慢侵蝕佢間鋪

笑到pk 十足十tvb 劇情 你考慮下做編劇

係都開向第二度啦

你建立o左家族生意
又有女兒o既
就真係要睇實個女
留意個女有冇成為男伙計o既目標
盡量避免個女同男伙計有純工作關係以外o既密切關係

聽過有case, 我家人打工間公司聽返黎o既
間廠, 算中型企業
老細見到自己個女(浸完鹹水又肯返公司幫手打理)
同個別男職員(算係有才俊feel, 做到officer級)幾close
但老細為免有後患
就打壓條仔, 搵藉口, 畀鑊佢(孑貝)等等
最後男職員被迫走人
(當然另一方面會同個女進行思想教育)

後來個太子女同某上市公司其中一個股東個仔結婚

咁又華人又加油站又放哂一齊 做爛哂市執哂未

元朗人好多仲係大家族，多親戚
親戚口衰慣真係笑足成世

個仔得16歲，層樓都比你地賣埋

係咪大間d?
超市咁 多貨多選擇都係吸引力
不過大部分人都係受跟風心態左右
除非兩者長期優劣差距夠大，否則一定老字號多慣性客

華麗一族

冇咁大個頭唔好學人戴咁大頂帽

或者唔係大家族
但女事主成長工作 人生大部分時間 認識周圍老板圈子賣賣菜姐
衰左實成世指指點點
除非搬 但樓都賣左無得搬
工作技能可能都無其他
返去死死氣又會比人奚落
真係死左去好 傳統社會就係咁殘酷
同情佢地

未必想打底老店既
可能睇到近年需求大左，所以覺得兩間都圍得返
個女知果面賺幾多
佢可能計過搶少少客至少仲夠比開支先做

我夢想就係做編劇
但依家變左垃圾廢中冗員一名 無辦法實現夢想了

個衰女同死仔依幾日實會死黎求我地
至少要佢跪低喊曬口道歉先好同佢講野
planned好曬 點知無得講

屌
你唔做cctvb編劇浪費咗

有支那dna係咁撚樣

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館。

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個飯店。

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市。

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、飯店、超市的生意相繼更旺了，逐步小鎮就成了一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站。

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站。

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

証明你見識少
好多時都有買賣盤比返業主租多半年for樓換樓

唔知咪撚亂講

發夢聽講兩公婆間野一開幕，施陪記老闆走入間野大聲講，呢間野做得起我對面果間送埋俾你地。

施陪記個死廢老不嬲串講同多管閒事。
個女寧願死都唔求佢幫手就知咩事啦。

但頭上就係有版友提及到

咁樣解釋唔到黃金/高登商場可以成為資訊科技商品集中地而且仲可以闖出名堂

同埋世上都有好多出名o既賣同類產品集中地/市場

番左一年咋
間野元朗新洋嘛
我入去收錢等佢幾個字
果幾個字又係咁聽佢閒言閒語 （行過元朗幫同事收，唔係我跟 ）
又話d肉唔靚又剩
大佬呀
人有高矮肥瘦
牛肉豬肉都有啦 舊舊都靚咩
老實講唔錫住d sales,有靚貨都比熟客先，平時有傾有講好態度果d

你見識多過我唔出奇.但睇野有時就漏左無睇到
報導寫死者2016年賣左樓租到而家.點止半年.

有道理
話晒條死老野係自己嘅老豆同有啲錢
但寧死都唔搵佢幫忙
就證明條死老野幾咁仆街

之後mk 細佬咪返黎痴老母居屋住，都係不務正業咁囉，
佢老豆好似留返喺大陸同個二奶養老，
其他上面講過啦

自命不凡咁囉，佢半個江山靠家庭合力打出黎。

肯俾幾間鋪個女管已經唔係咁既結果。

係都跑去第二度開啦
一係去新加坡開都好過

你擔心d廢老？
真係杞人憂天
d廢老咬長糧收貴租果陣有冇諗下d細

佢兩個家姐年紀都唔細，而且嫁得都算唔錯，
可能覺得無謂爭吧，
又知道個細佬由細到大都on99 咁，唔想睇住佢死

人呢，有好多面嘅，
講真呢條友雖然on99，又唔算係兄弟級別，
但為人都算係交得過嘅朋友，
而且人地啲家事，你又唔係佢親戚，又唔係住喺佢屋企，有咩資格走去judge 人地係對定錯呢
世界唔係非黑即白嘅

講緊兩樣野，故事裡面個鎮明顯好荒蕪
可以好隨意起餐廳、旅館、超市
但唔啱已發展地區用
去阿努瓦圖或者可以引用到

當初條廢老肯俾間廠個女打骰
個女咁有情有義
一定會照條廢細老成世同兩老
唔會而家咁on99乜都無
廢老加傳統思想真好怕

買左後第一年唔包

篇文講老字號有間係自己鋪位 你就要交租 仲學人打對台

原來以前生果出過，唔掛之得個仔個到有印象

街市人生【施培記食品超級市場】

倘若紅色塑料燈一關上。
人潮人聲散去，街市沉寂下來。
施培記老闆施培業，便驟然失去一方有血有肉的生活場景。

其半生過去，便只淪為芸芸生意人隨便一則發達故事而已。
是以，已然名成利就、身家幾億的他，還是要繫一條布圍裙，捋高衫袖，在街坊主婦熟客跟前，開爐點火，親手煎幾塊牛扒豬扒，推銷他的肉類商品。

也實在一個人惟有腳踏實地，才最能夠感覺活着的價值。

門面、招牌俱平實街坊風格。

店子採超市式運作，人人守秩序排隊付款。

元朗人燒嘢食，必先來這裏。
施培記這個字號，九龍、港島名不經傳，但在新界元朗，是地頭蟲。

70年代，在元朗舊街市賣凍肉起家。 80年代，兼賣自家調味醃肉，大受歡迎起來。 90年代，已有財力置下整棟物業，遷入牡丹街現址，升格當超級市場，兼營糧油雜貨。及後幾度擴展，在天水圍各屋邨，今有三家分店。元朗人，是親眼看着施培業成長發迹的。有了這歷史因素，大家平日買餸煮飯，天時冷燒烤、打邊爐，都喜歡幫襯他，反而未必會去百佳、惠康那些大集團大超市。

施培業示範烹調，猛地說要先開猛火鎖汁，再轉細火慢煎。

「後街都有間佳寶，開咗兩、三年左右啦！但你兜過去睇吓，佢價錢仲平過我些少，生意都唔及我！」施培業說時瞇眼帶笑，臉龐爬上幾道皺紋，沒顯霸氣，倒見一份憨直，像農村鄉下人的表情。

羊架先煎後切，才最原汁原味。$84/磅

猛虎不及地頭蟲，出面具名氣的超市，入到元朗頓變陪襯，施培業承認，是街坊有情。「我哋呢啲叫街坊生意，入親嚟都係熟人，買完嘢問吓近況，所以我唔恨開店出九龍㗎，出到去冇人識我。」

洋 䓤豬扒滿是肉汁。$34/磅

無疑這牡丹街老店，於六十三歲的他，已成一面舞台，人生價值都在此。記者來採訪，他自是興高采烈，連珠炮發作介紹。「你咪睇我只係間迷你超市，我哋主打肉類，凍肉、丸類、醃肉咩都有賣，全部自助式，人客鍾意自己嘛，愈佢就愈高興，好似玩遊戲咁，唔覺意又買多啲，大家都開心。」店子中央，整齊排列約三十盆醃肉，是招牌貨，備夾子、膠袋，長期圍滿一群人在選購。

他好生自豪，心血來潮，顧不了恤衫皮鞋襯圍裙異相，忙不迭架一台炊具，手一伸抓幾塊扒類，放平底鑊裏煎，自製宣傳花絮。

隨即惹來一陣起哄，街坊們好奇搭訕，「老闆，你賣廣告呀？」他喜孜孜眉開眼笑，「《飲食男女》嚟訪問我，介紹我呢度呀！」復又引發議論紛紛，一時喧囂嘈閉，鬧如街巷。果然元朗人還是最喜歡這份熱鬧沸騰。

買餸時間，必定人迫人。

有個小攤檔，農村孩童當販子。
施培業是在街市混大的。 1970年代，十來歲的他，因家貧輟學擔家，投靠親友來到合益街市，見那裏一片蓬勃繁盛，頓覺前途有所依憑。

「我攞住三千蚊，就學人創業！幾百蚊俾租，再幾百蚊買部不鏽鋼雪櫃，仲有幾百，置貨源。當時識得人做凍肉批發，咪試吓攞貨賣囉，就係咁簡單。」

拿個夾子，便可自由選購。

他是汕尾人，兒時隨父母南來香港，開農場養雞過活，一直是農村孩子頭腦，純樸簡單，一下子轉來街市開檔子做買賣，吃盡苦頭。「畀人蝦梗有。新嚟新豬肉嘛！好似一籠雞咁，你放隻雞仔落去，都會啄你㗎！」他採忍字訣，以和為貴，一條心努力做生意，果真做出成績來，「我唔呃秤吖嘛！因為自己做細路，畀人呃得多，成日買貴嘢畀阿媽鬧，所以到自己賣嘢，一定唔呃人。」赤子之心，換來一群熟客，他檔子日益坐大，久而久之，欺負他的人，皆化敵為友。

事業、人生建基於此，這棟樓他千金不賣。

年少的他，如此這般漸次成長，成年後娶妻，再偕妻胼手胝足幹活，仍舊窩在同一檔子內，他極欲尋求掙錢新血路，「元朗有好多丁屋吖，後園、天台都可以燒嘢食，大棠再上，又有個燒烤郊野公園， 80年代啲人開始忙、懶整嘢食，我幫佢哋醃埋肉，點會唔受歡迎？」於是他開始鑽研醃肉，不時往當年胞弟經營的茶餐廳，進廚房偷師。一塊肉如何沖浸解凍，讓肉質暖和軟化，但不致過腍；如何按其品種部位，調香料混醃料，他金睛火眼觀察記牢，回去街市檔照辦煮碗，豬扒牛扒雞翼醃得香氣四溢，當堂大賣。

切肉時會先剷走粗骨，避免上磅時太重，相當殷實。

凍肉切割好，隨即端出店前發售。

豬扒、牛扒、雞翼，換來一棟樓。
口碑佳生意好，他開始積到點錢，便傳來清拆合益街市消息。「我住元朗消息好準！呢頭話拆街市，附近合財街嗰頭打樁，我就知係起新街市，但街市位得二百零呎，我呢檔生意起緊，肯定唔夠地方用。」他意屬牡丹街地面鋪，貪隔鄰左右俱濕貨商店，整天匯集買餸人潮。「我日望夜望，真係望到而家呢棟唐樓放售。即刻馬實個經紀，人家畀一個佣我畀兩個佣，志在必得……嗰陣我後生，真係好好膽！」他確實是膽搏膽，該處本不及牡丹街另一端暢旺，人人視之為街尾，惟獨他看好新街市開鑼，人流會逆向，這兒會變街頭，不惜使盡積蓄，借貸置下這當年市值千多萬的物業。時為 1989年，所費實不菲，為幫補供款，樓上幾層先放租，樓下千多尺地鋪，除了賣凍肉、醃肉，還着手兼賣糧油醬醋，圖擴闊收入。

如此一來，一闊三大，聘夥計、置來貨、燈油火蠟，跟往昔那二百尺街市檔，差天共地。他向妻子明言，一是大富大貴，一是賠掉所有。

醃肉香料採老字號鴻聯，配方是老闆多年秘密，效果香濃。

自此他愈加緊張出品，彼時大陸已改革開放，來貨質量反倒不穩，他轉向海外，「巴西豬扒，肉厚啲又鬆化啲；阿根廷西冷牛扒，比中國耕田牛嫩滑得多；雞翼我入過美國貨，而家入巴西，貪佢大隻、肉地夠。」採購一環，多年以來他堅持親自擔綱，「我同幾十個入口商熟晒，隨手一比，就知邊間平、邊間靚。

沙嗲墨魚嘴，爽口煙韌。$40/磅

黑椒西冷牛扒，是老闆成名作。$42/磅

市場上有咩新興品種，我又即刻知。」做門市須與時並進，近年人們燒烤，流行找特別食材，他亦順應，「豬頸肉、豬串骨、墨魚嘴，連羊架都有，成份包錫紙燒，食西餐咁！肉丸又話要爆漿，我哋搵台灣貨，內藏海膽、蟹子、芝士乜都有。」他選來貨，眼光是放諸全球，「禽流感、瘋牛症，邊個國家出事，馬上要向另一處入貨，仲要快，因佢一定漲價。油價跌，蘇聯盧布貶值，你估又有咩事？蘇聯人平日買好多美國肥牛、巴西雞翼㗎，佢哋撻訂，嗰邊咪有平貨執囉。」密底算盤滴水不漏，難怪賬面滔滔，財源滾滾。然而全盤生意，最令他提起勁的，並非這些。

夥計們感情投契，開工時都是真心笑。

挽高衫袖，叫賣聲此起彼落。
其實生意早上軌道，人亦已屆退休年齡。施培業大可撒手不管店務，蹺起二郎腿等收錢。但他顯然不愛此套，店子開晨早七點，他便和妻子每朝準時回來。

「我哋元朗鄉下人，慣咗早起身，人客天光嚟買餸，我咪天朦光開工囉。」

店子樓上有個寫字間，採購單、會計單一大堆，他上去處理完一輪，總愛跑下店面來，亮一亮相。

醃肉銷情好，工場師傅整日手不停。

街坊也好，街客也好，不論認識與否，一律落力招呼。「呢啲青衣柳，來貨時成米長㗎，我哋要自己切割！」「雞翼有好多款，椒鹽最香口，要辣可以買黑椒，如果細路仔食，就買蒜茸或者香 䓤啦！」對方見他講解詳情，如數家珍，通常便會掏腰包購買。

蜜汁金沙骨香中帶甜，不少人買來加餸。$34/磅

這便是「叫賣」的威力，「我親口向佢推薦，佢梗心思思想試，第時變咗回頭客，又可以問番意見。」原來門口買賣成功法則，跟古往今來街市販子生存之道無異。

施培業正是享受這份存在感，事事拈手，才覺得是自己的事業。「呢個招牌係我親手湊大嗰喎！我肉赤佢仲多個肉赤我個仔呀！」

這份熱誠，他感染過許多人，第一個是妻子。

其妻名彭興華，比丈夫小八歲，當初嫁人，年僅十八，仍屬黃毛丫頭。「相睇時我淨係知佢賣嘢咋，點知結婚第四日，俾佢拉出嚟開工，咁就做咗三十七年。」彭興華是傳統婦女，嫁雞隨雞，沒吭一聲。養成習慣，如今在店內，她混在夥計堆中，照樣密密手執拾搬貨理貨，從沒擺老闆娘的架子。

人客挑好貨品，老闆娘彭興華即搶着來招呼。

店內夥計，都喜歡老闆夫婦，「佢哋對員工好好㗎！從來唔罵人，我哋返工冇氣受。」以為是恭維話，豈料阿清如是說，蠶姐、阿娟、英妹亦然。「我哋唔係叫事頭婆㗎，叫佢阿娘，親切啲；事頭就叫阿爺，跟佢兩個孫嗌！」主僕如家人，工作便投入，夥計之間常互相走位幫忙，做事時都是嘻嘻哈哈的。

施培業兜轉半生，事業有成，沒辜負奮鬥。

腳踏實地，便有好風光。
「有呢班夥計我好放心呀，日後我間店要點樣發展，佢哋都能夠配合。」
他此話是有解究的，他兒子施仲 珉，三十來歲，正欲在這行業大展拳腳。作為父親者，早有心理準備隨時作後盾支持。

這兒子發展不算順遂，十來歲來施培記幫忙，年少疏懶，跟父親常生齟齬，轉行往外打工，也不如意。至幾年前結婚，施培業心忖兒子終須有份事業，便資助他創業，着他自己辦一家凍肉店。

為父者幾乎是無條件幫忙，出錢資助，張羅來貨，搭通人脈。待至萬事俱備，正式創業，才開出唯一一個條件。「我唔准佢用我施培記個名。要佢自己另開一個字號。」此舉背後有其用心良苦，「如果用我個名，咪等於我施培記開分店，佢生意一定好。但冇意思喎！阿爸畀一百蚊你，都唔夠自己賺到十蚊咁開心吖。」兒子縱然未必同意，亦惟有遵從父訓，自立門戶，取名祥利行。

兒子施仲 珉近年積極找新貨源，想做點成績給父親看。

店開後父親仍不斷暗中幫忙，提意見、供來貨，只是從不往訪，街坊不知父子關係。祥利行開業頭半年，生意慘淡。兒子急了，問父親意見，「我叫佢執笠算數。」如此反而起了激勵作用，兒子不肯清盤，生意卻逐漸穩定過來。究其原因，當事人亦百思不得其解，「都係聽阿爸講，勤力啲囉，日日返去開檔、睇鋪，守咗一輪，生意就好。」祥利行選址元朗新街，人流比牡丹街旺，但競爭甚烈，同一條街，就有好幾家同類凍肉店。群雄逐鹿，像極他父親少年時代的舊街市。原來處境逼成，人便能激發起一股意志。

就近一家祥利行，是兒子的努力成果。
如今仍然年輕的施仲 珉，急起發奮，為時未晚，「我舊年去咗德國一個美食展，識咗幾個歐洲肉食商，而家斟緊入黑毛豬、有機農場雞呢啲高級貨源。希望幫自己間店同阿爸間店，拓展一段新里桯。」修橋築路，身邊人做得多了，這次換他來當開拓者，路上光景會是如何？還待實地踏足才可分曉。

施培記食品超級市場
元朗牡丹街 11-13號地下/ 2477 2963/ 7am-8pm

source :
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

咁有冇買一送一

就咁睇，施培記係元朗已經係凍肉界既巴塞

外父無論係膽識，視野，決定，攞貨，同顧客關係，全部都頂班

好女婿明知都照撼

梗係檔野冇個女份既先要另起爐灶啦
真係娶到有錢女就分身家咩

比我係個仔一定嚇死見到呢個場面

佢開都開遠小小啦 on9

自己起都唔洗打對台

好漢不吃眼前虧呀

N 年冇幫襯呢類肉店
去一田 city super 多

未必頂氣要開對面，可能搵鋪問題，你睇吓篇鱔槁先，老豆好明顯要威，講風涼話、愛面了個種人

咪係
諗下開多間係隔離可唔可以令餅變大先
食材唔同電腦野，周圍都有得買 格價走得遠極有限

錢又唔夠人多學人開對面搶自己人生意,
我係佢老豆就蝕撚住賣都頂撚死佢

開落屯門新墟都贏幾條街啦on9

飲飲男女篇文章

究竟個人有幾自私，自我中心，先會死係人地層樓度?

完全無理他人感受